(心事分享)專家請進

我同我女朋友一年
佢做地盆文職唔知係咪同男人一齊多
加上佢獨立生活多年
一直好女權主義 而且好大脾氣
我地一年入面爭吵左好多次
差不多60次 全部都係為小事吵
佢每次吵架佢都會好激動
因為總會聯想到小時候不快既經歷

當中有30次會講分手
然後刪晒所有聯絡方式
每次都係我先哄佢

佢唔鍾意聽我講道理
唔願意睇書
佢都知我好錫佢 (我每個月都花5,6千在佢身上,而且都成日陪佢)
但佢脾氣真係控制唔到

有冇方法可以令到佢冇咁大女人或改善脾氣?

冇女人會鐘意聽人講道理

咁要講咩??例如叫佢唔好咁小事都講分手都講左30次

其實首先而家既女權主義唔係話女人大曬
同埋其實都唔關脾氣大事
脾氣大同同男人做野都唔關事

反而你話佢細個有咩傷害會唔會關事啊？
可能佢到而家都冇處理過細個既傷害，而家就覺得發脾氣係解決到問題

不如同下counsellor傾計?

會聯想到小時候不快經歷
似有啲emotional trauma 喎，建議睇睇臨床心理學家
細個啲慘痛經歷可大可小

叫佢睇醫生佢仲嬲

除左睇醫生?有冇生活細節或醫生一般會點建議?

就黎畢業我比小小意見啦
其實聽你咁講都唔會知道你女朋友到底發生過咩事
每個人個人成長都會對果個人有一定既影響
係佢真心愛你既大前題下!!!!
如果佢係一個唔鐘意表達意見既人咁咪唔好focus係言語上
試下比D empathy 佢,比佢感受到你愛佢
通常生氣後面既emotion都係痛苦同傷心
你覺得make sense既再講

多謝指教
我絕對認同你所講..
一直都係我主動哄佢..
咁多次就係因為我可以理解佢成長過程
但係當不斷發生時
自己有時會覺得有點難受...